眼睛最誠實！盲測 Canon 5D IV vs Nikon D850 vs Sony A7R III

相信不少讀者都常聽人說某品牌的相機拍攝人像較好，另一牌子拍攝風景相片較為出色。不過所謂各花入各眼，大家的口味及風格不同，選擇相機的取向也自然因人而異。因此，DCFever 特地為三個品牌的專業級全片幅相機進行一次盲測比較，分別是 Canon EOS 5D Mark IV、Nikon D850 及 Sony A7R III，在相同的環境及盡量接近的設定下，每部相機各拍一張相片，在沒有註明哪個型號的情況下供大家選擇自己最喜愛的一張。當大家選擇完成並按下最底部「觀看結果」的按鈕後，就可以看到自己選擇出來的相片是哪部相機拍攝出來。

Sony 隻色一睇就認得。。。

不過呢個測試都唔公平，張張暴光值都唔一樣
比條毛咩

算接近喇wo 個人認為
主要都係睇色水

每張用半秒唔夠估 七張都中六張Sony

我都係

中6張sony

sony多, btw 人像一睇就知邊張係Nikon

我都係。。直頭唔使放大張相。。
一睇就認得出

暴光值會影響人腦perceive 顏色同對比
就算同一張相，一張-0.3ev 一張+0.3ev
會覺得+ev果張顏色靚啲的

全部D850

變左估sony遊戲
估中6張

覺得 nikon 色太暖

發覺send 去d 唔係影開相既朋友grp，佢地好似都意sony r3 隻色多d

一眼認得既應該係NIKON 色
r3 要打開睇大相先同5D4 分到

3:3 D850 A7RIII

我認得係R3啲色，因為R3啲色好怪.
佢d midtone 有少少綠綠地咁.

Nikon就直頭成個spectrum都係偏warm, 好似Nikon 係室內影但WB set咗做4.5K 咁..

Canon 就直頭highlight同midtone都有blue cast.

我有朋友買左 850都話覺得有少少太warm, 手動set左個冷色少少既profile 用

明顯標題打漏字啦

update番:
眼睛最誠實！盲測 Canon 5D IV vs Nikon D850 vs Sony A7rIII 色水

駁唔到，我都係copy返文章標顯

5張nikon，2張canon

七張都sony ，睇黎要買a7 3 了

4 canon, 3 sony .
nikon 用家的我,竟然冇1張Nikon 相鐘意

sony

除左尾二，全部揀哂sony